{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année le prix Pulitzer du livre 'Interpreter of Maladies' de Jhumpa Lahiri a-t-il été décerné?",
            "TrueAnswer": "2000",
            "FalseAnswer": [
              "1999",
              "2001",
              "2002"
            ],
            "Explanation": "'Interpreter of Maladies' a remporté le prix Pulitzer de la fiction en 2000, faisant de Lahiri la première indo-américaine à remporter ce prestigieux prix."
          },
          {
            "Question": "Où est née Chimamanda Ngozi Adichie?",
            "TrueAnswer": "Nigeria",
            "FalseAnswer": [
              "Ghana",
              "Cameroun",
              "Kenya"
            ],
            "Explanation": "Chimamanda Ngozi Adichie est née à Enugu, au Nigeria, et est connue pour ses puissants romans explorant les expériences nigérianes et diasporiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle île des Caraïbes sert de cadre au 'The Brief Wondrous Life of Oscar Wao' de Junot Diaz?",
            "TrueAnswer": "République Dominicaine",
            "FalseAnswer": [
              "Jamaïque",
              "Cuba",
              "Haïti"
            ],
            "Explanation": "Le roman primé du prix Pulitzer de Junot Diaz, 'The Brief Wondrous Life of Oscar Wao', se déroule principalement en République Dominicaine."
          },
          {
            "Question": "Quelle distinction littéraire Edwidge Danticat a-t-elle reçue pour son livre 'Breath, Eyes, Memory'?",
            "TrueAnswer": "Sélection du Oprah's Book Club",
            "FalseAnswer": [
              "Gagnante du prix Man Booker",
              "Récipiendaire du National Book Award",
              "Gagnante du prix Pulitzer"
            ],
            "Explanation": "Le premier roman d'Edwidge Danticat, 'Breath, Eyes, Memory', a été sélectionné par le Oprah Book Club, ce qui a permis de faire connaître son travail à un plus large public."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'The Namesake'?",
            "TrueAnswer": "Jhumpa Lahiri",
            "FalseAnswer": [
              "Chimamanda Ngozi Adichie",
              "Junot Diaz",
              "Edwidge Danticat"
            ],
            "Explanation": "Jhumpa Lahiri, une auteure indo-américaine acclamée, a écrit le roman 'The Namesake' explorant les complexités de l'identité et de l'appartenance."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays le personnage littéraire Carlos Bulosan est-il né?",
            "TrueAnswer": "Philippines",
            "FalseAnswer": [
              "Mexique",
              "Guatemala",
              "El Salvador"
            ],
            "Explanation": "Carlos Bulosan, un écrivain philippino-américain de renom, est né à Binalonan, Pangasinan, pendant la période de colonisation américaine."
          },
          {
            "Question": "Quel pays africain est au centre de 'Things Fall Apart' de Chinua Achebe?",
            "TrueAnswer": "Nigeria",
            "FalseAnswer": [
              "Ghana",
              "Kenya",
              "Afrique du Sud"
            ],
            "Explanation": "Le roman classique de Chinua Achebe, 'Things Fall Apart', plonge dans la société igbo précoloniale du Nigeria, explorant les thèmes de la tradition et du changement."
          },
          {
            "Question": "Quel prix littéraire Salman Rushdie a-t-il reçu pour 'Midnight's Children'?",
            "TrueAnswer": "Prix Booker",
            "FalseAnswer": [
              "Prix Nobel de Littérature",
              "Prix Pulitzer",
              "National Book Award"
            ],
            "Explanation": "'Midnight's Children' de Salman Rushdie a remporté le prix Booker en 1981, attirant l'attention sur la riche histoire et culture indiennes."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays d'Amérique centrale l'auteure Julia Alvarez écrit-elle principalement sur ses travaux?",
            "TrueAnswer": "République Dominicaine",
            "FalseAnswer": [
              "Guatemala",
              "Panama",
              "Costa Rica"
            ],
            "Explanation": "Julia Alvarez, connue pour sa littérature poignante, puise souvent dans ses expériences en tant que dominico-américaine, tissant des récits vibrants sur la République Dominicaine."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre du roman de Khaled Hosseini 'The Kite Runner'?",
            "TrueAnswer": "Afghanistan",
            "FalseAnswer": [
              "Iran",
              "Syrie",
              "Liban"
            ],
            "Explanation": "'The Kite Runner' se déroule principalement en Afghanistan, offrant un puissant portrait de l'amitié, de la trahison et de l'impact des bouleversements historiques."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}